### [return main page](../../../README.md) | [Chapter 25. Learn Operating Systems : ](lessons/os/page-main-os/OS_LOADER.md)

### Загрузчик операционной системе :
**Note** Не важно какая у тебя ОС, важно то что когда запускается компьютер есть такая штука как загрузчик операционных систем. Они является разные таких как `Coreboot`, `Libra Boot`, `CMOS`, `UEFI`или `BIOS`. Ведь когда загружается компьютер первым дело запускается загрузчик операционных а не конкретную операционную систему. Другими словами можно сказать что эта просто программа который микропроцессор intel или amd персонального компьютера видит ОС. Он также управляет потоками данных между операционной системой компьютера и подключенными устройствами такими как жесткий диск, видеоадаптер, клавиатура, мышь и принтер.

* BIOS
* Legacy
* UEFI
* BMR
* GPT
* Grub
* Windows Boot Manager

### Links :
* [Wiki](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%87%D0%B8%D0%BA_%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B)
* [BIOS YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=LGz0Io_dh_I)
